
       Master Python Collections with MCQs: A Quiz-Based Approach
1
Which of the following options are correct about the list?

Check all the correct answers.

append() method adds an element to the end of the list.

pop() method removes an element from the end of the list.

insert() method adds an element to the beginning, middle, or end of the list.

pop() method removes an element from the beginning of the list.

append() method adds an element to the beginning of the list.

Correct ans: a and b

2
Which of the following is true about a Python dictionary?

Check all the correct answers.

Assuming the version of Python is 3.7+

It is an ordered collection of elements.

It can be modified once it is created.

It is accessed by index.

It can only contain elements of the same data type.

Correct ans: a and b

3
Which of the following methods can be used to add a key-value pair to a Python dictionary?

Choose the correct answer.

remove()

update()

append()

insert()

Correct ans: b

4
Which of the following methods can be used to get a list of key-value pairs from a Python dictionary?

Choose the correct answer.

items()

keys()

sort()

values()

Correct ans : a

5
Which of the following is true about slicing in Python lists?

Choose the correct answer.

It is only possible to slice a list from a specific index to the end.

It is only possible to slice a list from the beginning to a specific index.

It is possible to slice a list from both the beginning and end.

Slicing is not possible in Python lists.

Correct ans : c

6
Which of the following methods can be used to remove a specific element from a Python list?

Choose the correct answer.

append()

pop()

sort()

remove()

Correct ans: d

7
Which of the following is true about a Python List and Dictionary?

Check all the correct answers.

A dictionary can contain keys and values of different data types.

A list can only contain elements of the same data type.

A list can contain elements of different data types.

A list can only contain numeric data types.

A dictionary can only contain values of the same data type.

Correct ans : a and c

8
Which of the following methods can be used to add multiple elements to a Python list at once?

Choose the correct answer.

extend()

insert()

remove()

append()

Correct ans: a

9
Which of the following is true about the zip() function in Python?

Choose the correct answer.

It is used to sort a list in ascending order.

It is used to create a dictionary from two or more lists.

It is used to create a list of tuples from two or more lists

It is used to combine two or more lists into a single list.

Correct ans: c

10
What is the output of the following code?

my_list = [1, 2, 3, 4, 5]
my_list[-1:-4:-1] = [0, 0, 0]
print(my_list)

[1, 2, 0, 0, 0]

[0, 2, 3, 4, 5]

[1, 2, 3, 4, 5, 0]

[1, 2, 0, 4, 5]

Correct ans: a

11
Which of the following is a valid way to create an empty dictionary in Python?

Check all the correct answers.

my_dict = {}

my_dict = set()

my_dict = dict()

my_dict = ()

Correct ans: a


12
What is the output of the following code?

my_dict = {'apple': 1, 'banana': 2, 'cherry': 3}
print(my_dict.get('banana', 0), end=',')
print(my_dict.get('orange', 0))

2, None

2, 0

None, 0

None, None

Correct ans: b

13
What is the output of the following code?

my_list = [1, 2, 3]
my_dict = {'a': 'apple', 'b': 'banana'}
print(my_list + list(my_dict.values()))

[1, 2, 3, {'a': 'apple', 'b': 'banana'}]

[1, 2, 3, 'a', 'b', 'apple', 'banana']

[1, 2, 3, 'apple', 'banana']

[1, 2, 3, ['apple', 'banana']]

Correct ans: c

14
Which of the following is a valid way to add a new key-value pair to a dictionary in Python?

Check all the correct answers.

my_dict.add(key, value)

my_dict[key] = value

my_dict.update(key, value)

my_dict.insert(key, value)

Correct ans: b

15
What is the output of the following code?

my_list = [1, 2, 3]
print([i * 2 for i in my_list])

[2, 4, 6]

[1, 2, 3, 4, 5, 6]

[1, 4, 9]

[1, 2, 3, 1, 2, 3]

Correct ans: a

16
Which of the following methods can be used to sort a Python list in place?

Check all the correct answers.

index()

sorted()

reverse()

sort()

Correct ans: d

17
Which of the following is valid way to create a dictionary

Which of the following is a valid way to create a dictionary with keys based on a list and values based on a second list of the same length?

my_dict = {1: 'a', 2: 'b', 3: 'c'}

my_dict = dict([1, 2, 3], ['a', 'b', 'c'])

my_dict = {['a', 'b', 'c']: [1, 2, 3]}

my_dict = dict(zip([1, 2, 3], ['a', 'b', 'c']))

Correct ans: d

18
What is the output of the following code?

my_list = [x**2 for x in range(10) if x % 2 == 0]
print(my_list)

[2, 6, 10, 14, 18]

[0, 4, 16, 36, 64]

[1, 3, 5, 7, 9]

[0, 1, 4, 9, 16, 25, 36, 49, 64, 81]

Correct ans: b

19
Which of the following is a valid way to remove a key-value pair from a Python dictionary?

Check the correct answers.

my_dict.remove('key')

my_dict.pop('key')

my_dict.delete('key')

my_dict.popitem('key')

Correct ans: b

20
Which of the following is correct way to create a list

Which of the following is a valid way to create a list of integers from 0 to 99 using a list comprehension?


[x**2 for x in range(100)]

[x for x in range(100)]

[x for x in range(1, 100)]

[x if x % 2 == 0 for x in range(100)]

Correct ans: b
Start project before checking your activities.

21
Which of the following is a valid way to check if a key is in a Python dictionary?

Check the correct answers.

my_dict.has_key('key')

my_dict.get('key') is not None

my_dict.contains_key('key')

'key' in my_dict

Correct ans: d

22
Which of the following is a valid way to remove a key-value pair from a Python dictionary?

Check the correct answers.

my_dict.pop('value')

my_dict.remove('key')

del my_dict['key']

my_dict.delete('key')

Correct ans : c

23
Which of the following statements about list comprehensions in Python is true?

Check the correct answers.

List comprehensions can only contain if clauses, but not else clauses.

List comprehensions can only be used to create new lists.

List comprehensions can only be used to iterate over one iterable.

List comprehensions can be nested to create more complex expressions.

Correct ans: d

24
What is the output of the following code?

my_dict = {'apple': 2, 'banana': 3, 'orange': 4}
my_dict.update({'apple': 4, 'pear': 1})
print(my_dict)

{'apple': [2, 4], 'banana': 3, 'orange': 4, 'pear': 1}

{'apple': 4, 'banana': 3, 'orange': 4, 'pear': 1}

{'apple': 2, 'banana': 3, 'orange': 4, 'pear': 1}

{'apple': 2, 'banana': 3, 'orange': 4}

Correct ans: b
